人類發展指數 港德並列第四

人類發展指數 港德並列第四

聯合國開發計劃署（UNEP）公佈2019年人類發展報告，報告公佈的人類發展指數（Human Development Index）顯示，挪威是全球生活水平最高的國家，德國和香港並列第4位，中國則遠遠落後，排第85位。對於今年示威浪潮席捲全球，報告指出，當政治決策難以反映整個社會的願望，社會不公，在極端情況下，民眾就會走上街頭。

前日公佈的報告評估189個國家及地區的衞生、教育和收入水平，十大排名為挪威、瑞士、愛爾蘭、德國、香港、澳洲、冰島、瑞典、新加坡和荷蘭；美國及英國並列第15位。其中香港的平均壽命最高，達84.7年，成年人平均接受12年教育，人均每年收入為60,221美元（約47萬港元）；至於排第85位的中國，平均壽命為76.7年，成年人平均接受7.9年教育，人均年收入16,127美元（約12.6萬港元）。

民陣周日發起「守護香港．和你同行」遊行，80萬港人再度走上街頭。

報告：社會不公令民眾上街

相關新聞：上訴存變數 遮面須承擔風險

今年示威浪潮席捲全球，報告導言指出，雖然當今社會很多人已脫離極端貧窮，但脫貧後每個國家的大部份民眾對前景失去希望、目標及尊嚴，不少人逃離極端貧窮後，沒有機會及資源控制自己的生活，因為社會上仍然以一個人的性別、種族或父母蔭的財富，決定他的社會地位。聯合國環境規劃署執行主任施泰納（Achim Steiner）說：「全球的示威浪潮是一個明確訊號，反映即使我們取得了進步，我們的全球化社會仍有些事情運作得不好。」

報告指社會不平等的證據無處不在，當他們付出努力、才能或承受完風險時，卻只得微薄回報，這種不公平的人類發展不但傷害社會、削弱社會和諧，同時減低民眾對政府、機構及人與人之間的信任。報告提到在一個阻礙民眾發揮所長的社會中，如果有少數人發揮自己的力量只為自己的利益制訂決策，這政治決策難以反映整個社會的願望，在極端情況下，民眾就會走上街頭。

聯合國開發計劃署

蚛國85
世界強國笑撚死人

其中香港的平均壽命最高，達84.7年

咁高質嘅香港人就要俾一班未開化嘅野人管真係笑話

其實挪威有啲咩係輸

人口 天氣掛

新加坡竟然第九

好多踩港撚撐架喎！

玻佬衰咩？

挪威的森林

生活指數好高下

人均每年收入為60,221美元（約47萬港元）

冇我份

老實，唔認同香港既實際發展程度有咁高囉

口交部: 聯合國報告辱華

我係香港人阿Hi

計平均唔計中位數? 出數嗰個人識唔識統計

Taiwan Number 1

你有份拖低

絕對認同
呢個笑話要講多d俾港豬聽

中方就这一问题已多次表明立场：聯合國如果一意孤行，坚持中國人類發展指數第85，最终必将搬起石头砸自己的脚。聯合國试图挑拨中国共产党和中国人民的关系，极其阴险。中方强烈谴责并坚决反对聯合國中國人類發展指數第85，已就此向聯合國提出了严正交涉。我们希望聯合國认真对待中方的严正交涉和严正立场，立即停止不负责任的言行，停止干涉中国内政。聯合國的图谋注定失败。

对于聯合國的错误做法，中方必将采取有力的措施坚决予以反制，坚定地维护自身主权、安全、发展利益。聯合國中國人類發展指數第85干预干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径。我们敦促聯合國立即停止此类挑衅行为，不要逆势而动，避免损害地区的和平与安宁。中方将采取一切必要措施，坚定维护国家主权和安全。我们正告聯合國认清形势，悬崖勒马，立即停止干涉中国内政，以免引火烧身、自食苦果。

聯合國罔顾事实、颠倒黑白，公然中國人類發展指數第85，性质极其恶劣，用心十分险恶，其根本目的是干涉中国内政，破坏中华民族实现伟大复兴的历史进程。希望聯合國个别人士能以开放的心态和客观公正的态度对待中国，不要无中生有。中方正告聯合國，任何企图破坏中国社会繁荣稳定、阻碍中国发展的图谋都不会得逞，到头来只会搬起石头砸自己的脚。聯合國如果中國人類發展指數第85，不仅将损害中方利益，损害中国和聯合國关系，也将严重损害聯合國自身的利益。中国坚持对外开放，互利共赢，同世界分享中国发展的机遇。

我们奉劝某些政客别再浪费聯合國纳税人的钱，无事生非。中國人類發展指數第85只会让广大中国人民进一步认清聯合國的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。聯合國的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。我要告诉聯合國一些政客，人贵有自知之明，请他还是趁早反省一下聯合國自身的问题，放弃偏见和执念，停止喋喋不休的反华聒噪。

頭十冇日本？

有無搞撚錯

仲有第4 我要攬炒呀仆街

成績表完全唔合格

人均每年收入為60,221美元（約47萬港元）
我係連一半都冇既垃圾，但其實比誠哥級個類富豪拉高左平均值幾多？

所以香港要俾班生蕃文盲去統治真係反智到極點

其實普遍新加坡人仲豬過港豬
只係人地少數精英真係精英

人類歷史既悲劇

舔共

月薪4皮啫
不過香港過3皮好似已經係upper quartile ?
堅尼系數高無計

德國柏林動物園熊貓出世 命名民調「Hong」「Kong」勝出 玻璃軍圍攻！

入息中位數係月入萬9 但係人均收入可以月入4萬 貧窮人口要幾多貧富懸殊要幾嚴重先做到

佢哋真係搵精英管治
香港係搵班奴才 然後班奴才變精英再去管治

想做挪威三文魚多過香港人

無日本真係幾講唔去

新加坡管治嘅人係精英其他係奴才,
香港管治嘅人係奴才其他係精英

排85管個排第4既
正宗山番管賢人

未供完層樓你敢死咩？

足球

sad but true

然後香港政府: 放棄呢一代年青人
捉撚哂佢地告暴動
比排第85既強國落黎
正式玩殘香港

超英趕美

你有,人均, denominator

琴日統計處公佈既

薪酬表：每月就業收入，佔就業人口百分比：
10,000元以下，13.3%
10,000至19,999元，38.6%
20,000至29,999元，20.7%
30,000至39,999元，10%
40,000至59,999元，9.1%
60,000至79,999元，3.6%
80,000至99,999元，1.7%
100,000元或以上，3%

有69.3%既人低過40000

差唔多啦 搵誠仔同我平均除開計

又可以用黎撚支那蟲

用前途同性命換一個地方既未來

唔要錢
唔要樓

淨係要自由，民主

唔係個個地方可以做到

還押手足

衰太有自信 本身第9算幾好
但成日覺得自己超越香港
靜靜地咪算 成日提住自己有幾叻

有無聽過死都唔得閒

證明中共成功轉移視線
將北上廣深=成個中國嘅發展

日本除左階級主義同工時過長 其他真係好過世界上絕大部分國家

藍絲：呢啲外國專家一定會寫衰中國 唔想中國超越人哋吖嘛

睇下年跌幾多囉

我都覺 佢criteria係咩

我係香港人呀Hi

李光耀種下嘅種子
白人，華人，印度人三種精英集結

佢哋抑鬱症比率好高，因為冇乜太陽

屌好撚中point

夏天咪日照長囉

你要睇下個HDI 點計
generally 係life expectency, education, GNI per capita
呢三樣野香港都真係幾勁 只係比班垃圾政棍阻住發展

都唔明點解咁多港豬吹奏星加坡明明都係垃圾

攬炒嘅目的就係要香港人覺醒
依家正面嘅蝴蝶效應已經逐漸係世界上反映緊出黎

但係冬天得嗰幾個鍾唔好受

日本竟然頭10都無?
佢講個D factor,平均壽命,平均收入,平均教育水平日本照計都係好高下

排名85對排名第4說三道四

但階級主義同工時長已經好難頂

比垃圾人種管香氾真係大倒退

呢份報告算唔算將香港當左國家咁睇？

香港人一定要繼續努力
為我香港 即係為你同我將來

咁唔夠全面

唔係話中國好高科技乜乜乜架咩

中囯夠踩香港

垃圾國家咪就係果類
永遠唔抵得其他人
只會吹噓自己點好

終於有個好嘢上榜

哩兩樣已經難頂啦

排第9都唔垃圾啦
低調啦

芬蘭？

星洲人又要葡萄

咁撚樣都第四

有無full list

中國:我地人類發展指數高於全球3分1國家

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

咁長命嘅

繼續活係自己嘅世界

剩係民主自由都比唔上德國嘥氣

人渣指數

中蟈北韓並列第一

嬴國又贏

睇見都好笑，吹到自己幾咁強大，原來人類都未發展好

生活係九龍 同半山嘅香港人已經好唔同

長命抗共

其實正係運動表現咗香港人有國際級質素

世界有幾多人民可以放棄自身利益，爭取抽象嘅民主自由公義……

好快 就會同鄰國 拉近距離

計平均數85，即係屬世界average，中游水平。
計總數世界第二。

極權、假民主、鞕刑、冇冬天（多熱帶疾病如登革熱）

咪就係因為呢2個原因所以冇頭十名

係架喇 所以先有好多其他index

85/189
Top 45%
中國真係中國
中等發展國家

其實日本應該衰左係311大地震

佢定罪率99.99%
檢察官成日屈人有罪
前幾年咪有單黑客案
未搵到黑客 屈左個細路又屈左個平民話佢係黑客囉
點知個黑客繼續周圍hack
最後拉左3個唔關事既人仲定埋罪
個黑客玩野仲笑鳩警察話佢地未捉到人

非禮案又係咁

想食左你

低過連登平均收入呀
FG 50k

究竟點解北歐咁撚屈

呢個應該係用口交部生成個網整

不嬲呢個指標香港係好高

85管個第4
屌你掉返轉就差唔多

唔係話聯合國已經被中國滲透喇咩？
點解會出到份咁嘅report

但係新加坡啲基建正好多

其實成個北歐都係咁 但好似唔多覺其他四國有話有抑鬱 係我無留意定乜

留名學嘢

蘇斯克查

福地是墓地

因為hdi既人均收入係睇人均GDP(購買力平價)
一黎GDP同收入唔係完全係線性關係
二黎香港既幣值係嚴重低估
所以用購買力平價黎計，香港係好高

簡單講
用幣值計，香港7.8蚊等於美國1蚊
但用購買力計，香港1蚊等於美國1.33蚊
即係美國人用1.3蚊先買到既野，香港人1蚊就買到

其實大把國家已經解決左溫飽問題
唔好再用非洲既標準黎比較好唔好?

唔認同
好多物品香港買仲貴過美國

季節性抑鬱症

同埋你係咪住過晒頭十名國家? 日本啲黑暗面你又好清楚? 又點知日本好過晒其他地方?
居住同旅行係2回事, 成日吹奏日本做乜

點解香港比中共班人搞衰左廿年
宜家仲可以保持到第四

佢地好同時抑鬰又幸福 我都唔明
想知點解

d入口野真係多得d代理行唔少
cap水cap到嘔

骨子裏民智未開

因為日本比人均收入拉低左
hdi係計購買力平價下既人均GDP (定唔係知gni)
如果係GDP
香港去年人均GDP (購買力平價)係64000
日本係44000

其他四國都有
格陵蘭, 芬蘭, 甚至美國阿拉斯加, 甚至加拿大育空地區都係咁

呢句太精警

生理反應丫嘛，唔係咁容易影響到嘅

經濟學上係咁定義
要比較通常會用國際品牌既產品價錢
香港的確係好平，基本到麥當勞，高級到蘋果，香港係已發展地區中係數一數二平

大師
咁其實香港係做大左條數喎

證明得啖笑呢d統計
百幾萬藍
五百萬唔理
咁都排第4

荷蘭居然得10

獨裁扮民主

佢地咁膽出嚟示威咩，仲衰過強國

直頭係書

外國d排名榜一直都係分開中国同香港睇

劣幣管治良幣

聯合國計PPP, 購買力平價指數
將香港的收入和物價，轉換成美國的物價去睇
值得留意係，呢個指數冇計樓價在內，租金也非主要考慮
所以條數唔準
因為香港人的資金去晒層樓和租金中
實際生活質素係比呢個指數低很多
因為港樓價高
而聯合國指數無睇樓價問題

香港長命係折磨

屌, 唔係你講都get 唔到原來位巴打係搞gag

吊命一流

地方細 醫院分佈密

易call 白車急救 有乜突發病/意外易救

英國留落嚟套醫療制度 公立醫院健康院 你可能覺得廢 但可以比班老人拎藥 又可以keep住check 對低下階層真係有啲用

聯合國收入計PPP, 購買力平價指數
即係會將香港的收入和物價，轉換成美國的物價再去睇。
真正香港名義人均GDP係4萬幾美元，唔係六萬幾美元
值得留意係，呢個指數冇計樓價在內，租金也非主要考慮
所以條數唔準

因為香港人的資金去晒層樓和租金中
所以實際生活質素係比呢個指數低很多

因為港樓價高，而聯合國指數無睇樓價問題

咁香港精都係精英....

仲有佢只用物價adjust，無用樓價租金adjust
所以香港明顯被高估

然後生活快樂指數好低

香港人開發程度係高 只係社會配套同垃圾政府根本配唔上香港人所以大家都唔開心

你真係唔撚識分架wo

吸多啲tg下年個數字又唔同啦

錢去晒樓入面
聯合國冇考慮樓價
香港全球最貴樓價兼最貴租金
一考慮樓價香港肯定三十甲不入

都好難有條岩晒嘅formula 加上呢個唔係快樂指數係發展指數

醫院健康院沒有用的

唔覺得有咩值得去J 個排名
講真而家咁嘅暴政底下
有啲人就好似咩危機感都冇
呢個「發展指數」係咪計少左啲野

一個咁好嘅地方俾個野蠻垃圾政權統治真係好可惜

健康長壽，用出生時預期壽命來衡量；教育獲得，2010年之前用成人識字率（2／3權重）及小學、中學、大學綜合入學率（1／3權重）共同衡量；2010年開始改用平均受教育年限和預期受教育年限共同衡量；生活水平，2010年之前用實際人均GDP（購買力平價美元）來衡量；2010年開始改用人均GNI（購買力平價美元）來衡量。

計呢三樣 咁香港係勁
其他就
所以不嬲香港呢個指數係好高
民主自由果類好鬼低
保皇狗成日話香港自由度果個指標 好多都係計經濟自由

攞來打吓飛機就得
出過去歐洲住都知香港未去到呢個排名
香港近幾廿年嘅發展真係唔掂
光復完好多嘢要搞

始終咁大個國家有啲鄉下地方個生活水平無咁高嘅

綜合黎睇唔出奇
醫療, 教育, 治安都top
收入其實都高 只不過樓價更高
如果有埋民主可以做世界第一

點解香港排咁撚高
明明依家連支那都不如
都可以同北歐高質國家比

很爽模擬器is ready to go

HDI 唔係咁睇

個分緊要過排名
香港係0.939 ，即係喺搵錢（經濟活動），壽命（醫療健康）同教育

都係世界頂尖水平

仲要連續咁多年都升緊，2018年係0.933

不過都有好多人批評HDI淨係向錢看
高HDI唔代表個個人都生活好

不過低HDI 就真係食樹皮了

所以香港人追求既野遠遠比大陸人層次因高
大陸人係唔會明
夏蟲不可語冰

認同

其實香港民族本身係高質 係個政權垃圾
同埋呢個唔係快樂指數 搞清楚先

計少好多野
人均壽命 教育 人均收入

樓價，租金，居住面積，都係屬人類發展指數的一部分，而且係極為重要的一部分。

計物價唔計樓價，乃一大敗筆。

仲有政治自由，選舉權，都係包括係人類發展指數中。

因此香港生活比外界的指數嚴重高估。

快樂指數太主觀，不宜計入。

無天災啫

Push

只計收入物價，唔計樓價的hdi，在香港已經不適用

咪臭喺

gni per capita係咁計喎

香港GNI per capita 仲高過瑞士
不過坡佬仲高，有83793

笑咗

平均年收入有47萬? 即係平均月入有4萬wo

經物價adjust過，但冇經樓價和租金adjust過
香港先比瑞士高

Nominal香港比瑞士低一倍
經樓價adjust左香港就更低

十大唯一亞洲地區

按美國物價（又唔睇樓價）adjust
香港先咁高

排唔到第一係因為啲支那蝗拖累

但你講果啲野太複雜 租金同樓價高又應該係點影響個排名好難決定 suppose發展得好嘅地方先會高樓價 但香港係樓市唔健康 如果要每個國家去計嘅話 個cost真係天價

人類發展指數唔等於生活指數 係講緊人嘅質素 質素高唔等於生活好 租金同政治權呢啲反而貼近快樂指數多啲

Agger

冇計樓價，居住面積

仲有人均壽命高，係同種族與氣候有關
美國人均壽命低，但美國華人人均壽命高香港幾年

Based on race, life expectancies in 2014 in the United States were as follows:

Native Americans: 75.06 years
African Americans: 75.54 years
White Americans: 79.12 years
Hispanic Americans: 82.89 years
Asian Americans: 86.67 years

Mean唔等於median 屌拿星係咪成班未讀過中學

True

用呢幾樣嘢可以最起碼分辨到咩國家嘅人連飽飯都未有得食，仲睇緊巫醫，同埋無得返學讀書。可以諗辦法幫佢地

所以呢個係發展指數，唔係公義指數同社會元善指數

排第4
即係之前政府政策做得好
你班友仲拎黎打飛機
讚緊政府啊！！！

仲有 GDP/GNI 唔係收入，係人均生產總值

奴才幾時變過精英?

姐係係香港有層供完既樓就可以有高質生活了成世住老豆老母間屋算

錯
係聯合國計條數有問題
港府求分數不求質數
港府求發展，睇分數唔睇質素

沒有人類既地方有咁高分算係咁

笑唔出

香港管返佢哋就差唔多

支那85
其中香港的平均壽命最高
長命都冇撚用啦，咁撚多藍蛆廢老

要返工
不了

on9

唔通非洲土人住免費嘅一萬呎茅屋，佢嘅發展指數會高過你咩

你睇吓HDI點解要咁計同佢嘅侷限性先啦

仲要睇層樓的質素和面積。

正常每人平均實用至少150呎，4人住實用至少600呎。樓齡少於四十年，冇鼠患，冇嚴重蚊患和蟲患。咁先叫好生活質素。

手足你都負好多吓

屌

都幾諷刺
香港人人工唔低，稅又低
本身應該可以享受生活
唔難見到班覺得買樓無望但又下咁上下收入(2、3萬)既人其實幾嘆

黃子華都話 如果外星人嚟到香港睇 都會覺得97係中國回歸香港

非州人好多係有一萬呎地，爛地

有撚一萬呎樓咩

樓和地都唔識分

住到優質新公屋就嘆

住私樓挨貴租就最慘

推

啫係你覺得條數會計到咁盡？
同埋你係咪搞錯左發展指數同生活指數

佢個民主係假，但好歹都叫做有民主，而且個政府高度關注民意
而且佢個管治團隊係貨真價實嘅精英
反觀香港，冇民主之餘個管治團隊係一班廢物奴才

係，好多人搞錯左
台灣人均GDP(購買力平價)係50000幾Tim
咁台灣人唔通就年收入50000美金？
就算計購買力，台灣人都冇可能5萬
所以人均GDP gni係同收入冇好大既關係

樓唔算係發展？
城市最大和最基本建設就係樓。

Sad but true

之前上網見到個 cm 話

香港人係精靈族 (elves)嚟：
1. 長命
2. 聰明
3. 優雅
4. 好樣（相對）

但係領土俾北方獸人 (orcs) 侵略
人民被奴役

日本排19

可悲嘅係香港有班人覺得俾野人管係冇問題

呢D咪叫野蠻統治文明囉.

但我地比個排80幾控制同話唔文明，所以唔可以輸。

香港原來比班史前人類管緊！

支那排85咁高？

呢班生蕃撚識咩叫管治咩，最叻咪就係打打殺殺用暴力迫人地屈服

樓價貴，係因為當地樓宇短缺，樓宇供應嚴重不足
所以係當地發展差的表現。

但也代表人們對住在當地的需求大，是發展好的表現。

所以應該係有個合理水平
例如高於當地人均收入十倍，就要打折扣

覺唔覺得住劏房嗰班多數都係新移民?

仲有很多後生仔

香港屌打中日韓臺，白人萬歲， 沒有白種人就沒有新香港

中國網民: 香港人好窮

太凍，影響壽命

種族，在美國，黃種人係長壽過白種人

三文魚

問題係世界第4 點解要排85既垃圾制度管番轉頭

用excel 計完，$100,000以上嘅3%人，平均月入$500,000，先拉到平均數上去。

教育程度係咪真係關事
有啲真係被中共洗到得黨係啱
香港發生緊喎，到而家都叫人唔好反

考85嘅人成日想控制考第4嘅精英，
你話係咪白痴

香港係搵班奴才 然後班奴才扮精英再去管治

香港就業收入平均好似2萬幾
其實香港gdp好多係來自非就業收入
如公司營利，資產升值等

無玩過耿爽模擬器?

如果一家大細住劏房生活條件的確幾差
不過年輕人住劏房有d似外國單人studio
未至於生活超級差呱

我都係

全球樓價工時物價排第一
然後勞工權益 人均居住面積排倒數第一
第三世界咁嘅生活質素
咁都有資格係人類發展第4
會唔會笑撚大歐美日澳嘅口

呢個真 對比台灣 香港政府啲政策真係好落後

跟住有一班廢老會走出嚟話依家班學生讀屎片

全年得一季係有陽光 其餘都陰陰沉沉

中國真係唔deserve香港
根本大家唔同構造

唔止啦 香港人IQ係全球第一 之前有學者出過本書研究發展程度同智商嘅關係

阿叻嗰班藍絲拉低哂

其實係 當地人除咗夏天都要食維他命D supplement抗抑鬱 同埋話就話最快樂國家但自殺率都好高

本身一國兩制既設計係香港帶領中國發展
點知現實係調轉

上面咁多個 瑞典真係進步神速
冰島都係 地理關係人口得幾十萬?好似係30幾萬

衰中意打人屎忽

咪玩啦，香港得2百幾萬人係已發展架咋

聰明人但放棄武力去捍衛自己既權利 一定會比蠻族統治
道德意識好高 但分唔清理想同現實既判斷
用腦既地方擺哂去經濟方面 變得自私自利

藍絲：無支那既幫助，香港可以排咁高咩？

香港已發展國家

醫療制度咁差長命有鬼用

唔加表情符號認真D

好怪。香港人高質就緊係，但佢既結果似係講緊制度上點樣令人高質。
但香港既制度（特別係教育）食哂屎
收入水平高但基層面對既社經不公義又仆哂街。
香港有第一真係因為香港人夠堅定夠不屈，咁既仆街制度都可以迎難而上啊！

大家繼續努力，光復香港！

用上面個圖去計都大概計到
最保守計香港人人均就業收入最少27000

香港人日日都抑鬱啦
關太陽乜事

物價絕對唔係第一
其實香港物價真係唔算特別高

好似氣候和自殺比好有關係
高緯度自殺比例高好多
北歐衰氣候

由今次運動睇得岀香港人真係好高質
又善良
又有創意
又守望相助
又自律

就算中位數
有40萬都好合理

香港人有北歐的發展和空氣就唔會抑鬱

年收四十幾萬
姐係月薪4 萬
明明琴日先有統計話香港打工仔有一半人工都拎二萬樓下
拎三萬樓下既有八成
最後個mean係四萬

或者咁諗 香港係一個連基本人權都未爭取到嘅地方 而挪威嘅整體水平已經高到啲人係會追求日照依啲自然嘅供應

仲未夠國際化
而生活水平真係唔算高

去過問當地人
佢地做香港時薪suppose得$50蚊既野
有港紙二百蚊收
姐係人工係你四倍
果啲生活指數算得係咩

再講多次
人均GNI唔係只係計收入

以民為本嘅政府，人口政策謹慎，經濟擺後面
淨係依樣嘢都無乜國家做到
現代最接近完美嘅社會，無得比

人地英文好香港九條街啦
為左呃正評 你知唔知醜嫁
計我話全部都係奴才 完

人口管理得宜嘅效應

平係因為幣值被低估？應該唔係好關事掛

現代人被石器時代人管治

新加坡教學語言係英文，咁英文梗係屈香港機

我睇緊啲咩..

排名85但日日干預全世界

一群生番

人均生產總產不是人均收入

中國應收歸香港管理

講笑咋不了，支那賤畜，殖民幾百年都無用

香港好在冇天災
以前算好安全，而家啲popo

受身無間者不死，長壽乃大劫

聽我個室友講，佢地冬天起身返學個時係天黑（朝早7點左右）。咁佢地如果想做戶外活動個時（PE堂個啲）就要等到11點個兩個鐘，拿拿聲出去曬一曬太陽，去到兩點個天已經黑曬。到放學返屋企個時又係天黑。
佢話如果返朝九晚五嘅打工仔基本上真係成日都唔會見到個太陽，個人會好似花咁謝曬

跟住夏天個死人太陽又成日都係個天上面，凌晨點都仲係天光

一陣班玻璃蝗又拿住呢點話力證自己係發展中國家

所以多廢老

agree,所以回歸咁耐，比個垃圾國家拖累足咁耐，日日退步

我地有三萬黑警同777仲抑鬱

係咪要畫出腸。。。

有班曱甴隊嘅拖累 都咁高 證明香港人好勁

生活水平叫唔高

你去美國超市望一眼，香港超市望一眼
美國買野明顯比香港便宜
美國係貴在人力服務貴

用英語水平計挪威就唔係榜首啦
到而家仲以為識英文就對於贏

買車買汽油，美國平過香港N倍

in state價讀公立大學
一年9000美金搞掂

香港獨立成國
一定第一

識講英文就贏？
咁英國咪贏硬挪威、德國、芬蘭、瑞典、瑞士？

美國平平地，買層樓，200000美金已經超靚
500000買到Santa Monica呢d靚地方了

請問貴在哪裡?

當然，你要過港式有菲傭既生活，咁梗係貴啦

菲律賓（前美國殖民地）贏日本添

咪係，黃種人dna根本冇可能做到
白>黑>黃

真係多謝d研究人員識分開香港同蝗國好多研究都睇到香港人高質幾多

回歸美國

Hi 搵我？

屌 洗唔洗咁高質

你都on9，管你係領土問題

未夠國際化講得出

人地G7成員國，中國呢

[工會戰線] 政府大春袋—醫療業界工會 要人！

今晚見

日本行大陸法，搵證據prove自己innocent

香港唔可以未富先驕，要為大灣區服務

日本未夠國際化咁都講得出真係弱撚智
講得出一係支那五毛 一係自大港豬

月入 3萬4多啲
13個月糧 加近一個月花紅 就得

但唔係我囉

呢個有得睇

廢老滿天下

排第4既要比排85既管 好笑到

想表示既野唔同，咪用唔同數據

根本香港人就好高質

USA number one !

【第拾柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

篇新聞自己寫人均年收入

所以我意思咪話正常囉 因為個意思根本唔係一半人有4萬收入或以上加埋四叔同誠哥入去除丫嘛diu

讀書個時做過個project 關於港人壽命
其實香港人壽命咁長其實關插喉事
所以唔好咁自豪 呢個我地病態既結果

係挪威做隻狗地位都高過做支那人

政治不正確呀吓 香港竟然同咁多個國家並列 你叫中國人個玻璃心放係邊

如果鬥垃圾國家，挪威應該輸，贏國就贏幾條銀河系

出咁既報告，支那一定會亮劍既
支那狗應該排第二左右，第一係美帝

睇睇中共喺邊！

磨牙？
呢個statement好有趣

屌柒左認唔出囉 大陸嗰啲新聞全撚部都係咁

香港人真係好高汁

歐洲邊度先，英國法國，其實真係好垃圾。醫療、生活、真係唔掂。不過估唔到香港可以咁高。

日本新聞自由太差。
男尊女卑太嚴重，
傳統太複多。

利申：日本人。

唔識英文，已經唔夠國際化。

要不是中共影響香港發展
應該衝上第二了

外星人黎到以為係香港收返中國

點解唔計台灣?

咁德國又掂唔掂

高過英美，即係香港應該要獨立啦

三文魚，一定無日本咁好

奈何極權得黎民生都係好過香港多多聲

去過挪威唔想返香港

咁我哋中文分分鐘好佢哋九條街啦
可以咁撚樣比㗎咩 人哋本身母語係英文
咁撚樣都可以揾位入香港人 好嘢

的確係，撇開養樓兩萬幾蚊係香港已經好見使

離題，小更正：

1）聯合國開發計劃署，
應該係 UNDP （UN Development Programme）
唔是 UNEP (UN Environment Programme, 聯合國環境規劃署）。
份報告是 UNDP 出的。

2）“聯合國環境規劃署執行主任施泰納（Achim Steiner）說...”
--> 佢之前無錯係有做過 UNEP ，但而家身份係UNDP Administrator.

蘋果手足，小問題，
可以改善
（是咪公司唔夠錢唔夠人手時間校對...）。

駁啲話香港愈來愈退步嘅支那人用一個理由就得
1997後歸邊個統治
跟住佢地就會發脾氣咁話香港人自己唔爭氣

真係理解到咩叫公民質素，同支那班行屍走肉幾大分別

點解日本得19？

19

HDI唔係用人均GNI(PPP)咩？

香港咁細，同人地國家比